點解HKU會有一班台灣畢業嘅Professor ?

連登仔個個都IVY LEAGUE、OXBRIDGE，最基本都HKU畢業，我只係在台灣大學同HKU畢業，見到連登仔講到成個台灣啲大學都係垃圾，台灣大學畢業等於唔識英文，我誠意請教一下，點解HKU有一班台灣畢業嘅Professor?

可唔可以拜託下睇唔起台灣大學嘅各位高人，去沙宣道港大醫學院SBS同Dr YU, Dr TI, Dr FUNG, Dr LAW講，話台灣無間大學係好嘢
，等佢地自卑慚愧一下？

Dr YU, Cheng-Han 游承翰
BSc (NTU, Taiwan); PhD (UC Berkeley)
Assistant Professor

Dr TI, Shih Chieh Jeff 狄士傑
BSc (National Taiwan University, Taiwan); PhD (Yale University, USA)
Assistant Professor

Dr FUNG, Man Lung 馮文龍
BSc (National Taiwan Normal U); PhD (Dartmouth Coll)
Associate Professor

Dr LAW, Chau Sing Rocky 羅就成
MBA, EMBA (CUHK)
MSc, PhD (University of Manchester Institute of Science and Technology, UK)
BSc (National Cheng Kung University, Taiwan)
Senior Professional Practitioner沙宣道
SCHOOL OF BIOMEDICAL SCIENCES同Dr YU, Dr TI, Dr FUNG, Dr LAW講，話台灣無間大學勁囉。

Dr YU, Cheng-Han 游承翰
BSc (NTU, Taiwan); PhD (UC Berkeley)
Assistant Professor

Dr TI, Shih Chieh Jeff 狄士傑
BSc (National Taiwan University, Taiwan); PhD (Yale University, USA)
Assistant Professor

Dr FUNG, Man Lung 馮文龍
BSc (National Taiwan Normal U); PhD (Dartmouth Coll)
Associate Professor

Dr LAW, Chau Sing Rocky 羅就成
MBA, EMBA (CUHK)
MSc, PhD (University of Manchester Institute of Science and Technology, UK)
BSc (National Cheng Kung University, Taiwan)
Senior Professional Practitioner沙宣道
SCHOOL OF BIOMEDICAL SCIENCES同Dr YU, Dr TI, Dr FUNG, Dr LAW講，話台灣無間大學勁囉。

Dr YU, Cheng-Han 游承翰
BSc (NTU, Taiwan); PhD (UC Berkeley)
Assistant Professor

Dr TI, Shih Chieh Jeff 狄士傑
BSc (National Taiwan University, Taiwan); PhD (Yale University, USA)
Assistant Professor

Dr FUNG, Man Lung 馮文龍
BSc (National Taiwan Normal U); PhD (Dartmouth Coll)
Associate Professor

Dr LAW, Chau Sing Rocky 羅就成
MBA, EMBA (CUHK)
MSc, PhD (University of Manchester Institute of Science and Technology, UK)
BSc (National Cheng Kung University, Taiwan)
Senior Professional Practitioner

push

你望下佢地d phd 係邊度讀先啦
大學廢唔等於人廢

香港大學都同樣好少請香港土砲phd, 咁代表香港都好廢

係你呢亭人以為香港係美國，有資格笑台灣大學廢

你閣下讀邊間大學咁唔廢，培養左你呢亭井底之蛙，無知無畏

台灣多野雞係事實 你係要講最勁個幾間我都認同係ok

但僱主認受性點都差d 佢地會覺得有料既唔會去台灣讀 勁既一係本地升 一係英美名校 我諗冇勁人會考完dse 申請台大

多咗 連登仔淨係得把口

btw Professor 應該有返咁上下年紀
以前台灣啲大學冇咁普及(連登仔口中嘅cheap)
會唔會係因為咁

樓主不用對連登仔太認真
上連登勿認真啊

全世界都係以英美名校為首選，包括香港呢個不民主、貧富懸殊嘅中國特區。

世界又唔係以香港政府同香港僱主為標準，講白啲，即係唔係圍住香港轉。

我只係想連登仔明白香港無咩資格以為自己高級過台灣。

都唔算太差既我諗

我知年代係ce, al，的確有會考狀元去台大

wow 咁你要將英國美國同台灣比，我會懷疑你有咩問題

香港人真係以為自己係美國英國，企在人地個高位笑台灣人，明哂。

我諗香港人睇唔起個d係台灣野雞大學 唔係真係台大清華個d 所以覺得高級過佢地好正常 係佢地搞到乜7都叫大學

世界點睇我唔知 至少香人僱主一定先入為主睇低台灣學歷 （除非你頭幾大畢業咪另計）

其實樓主係咪台灣畢業？正常人都會覺得台灣學歷係冇咁好 好客觀既諗法黎 冇野可以爭議

台灣大學在李遠哲之後普及化，但精英院校都同樣係果幾間。咁1990年代之前，香港都係得港大中大，情況類似。

可惜香港太多人......

清華好勁架咩
大陸個d都係有錢就畢到業架啦
D paper都係請槍

對付藍絲應該借力打力，順水推舟

點都會有人去，但比例上10個唔知有冇一個 近年狀元清一色基本上都係hku/去外國 唔揀台大唔係冇原因

其實最簡單 你去問100個人 揀hku定台大 我諗揀台大唔夠10個 呢個就係香港人諗法

至於你話世界點睇 唔關我事 我剩係知hku出黎係世界上應該都揾到食 台灣咪頭幾間ok 再落d真係名都未聽過

香港人慣左英國殖民下果種「亞洲白人」思想，睇唔起成個亞洲，甚至非英語系白人國家就等於次等學歷。

你拎果d professor 出黎全部都berkley, ivy league 讀phd

台灣undergrad咁其實同佢地做到professor 好似冇咩影響, 大部份都係個人能力

台灣有間清華...

我諗唔係得香港人咁諗 全世界都咁諗

多謝你帶出個問題

非主流=次等？香港人同樣一百個無十個會揀德國大學、法國大學。

香港人個世界觀，就係英美一流，而香港行英制，所以都好巴閉。

非英語系白人國家，有一個叫德國，一個叫法國，世界上都未算好「次等」嘅。

只係香港過去個班人普遍都係dse低分
入晒野雞咪令人有錯覺覺得台灣大學係垃圾

要入台灣堆名校成績一定唔差
咁不如入番香港既大學算啦

PhD又唔係喺台灣讀。

根本樓主就係玻璃心成日認住比人睇唔起

台灣undergrad同佢地入讀berkeley, ivy league有關係；情況就等於香港undergrad去讀英美名校一樣。

呢啲口水戰洗乜咁認真。台大有料相信大部分人都認同

我無咩所謂，隨你話咩玻璃心，點都好過做井底之蛙，覺得香港果套最work，香港最巴閉。

唔次等 佢地學術仲好好Tim 但人類有樣野叫perception

好似有人會為左個牌子比幾千蚊買個銀包咁 無話井唔井底之蛙 台灣大學同樣道理 冇名牌效應 人地覺得cheap

我諗你個title 應該改返做：點解ucb/ivy, 有一班台灣讀undergrad 既phd

香港一直都無獸醫讀，香港同樣都無農業經濟讀，去台大就有

就係係台灣仔 人地係當地大學畢業後
都係覺得自己英文唔夠人黎
當通街都係大學既時候 就算佢成績再差 佢都入得到去讀

你係咪想改做：點解一堆undergrad 「大學廢」 都可以讀ucb /ivy?

普及大學政策係美國、英國多年政策，唔係度度都係香港殖民地精英大學制（類似新加坡），就算普及大學，都唔代表當地精英大學會同樣變廢。

台大個幾間勁ge邊有人笑
D人笑係笑個d野雞啫

AMAZON助養計劃

各位香港人，眼見政府同警察手段愈來愈卑劣，過期既催淚彈不停亂放，一套保護自己的裝備變相更為重要，就算FIRST AID TEAM或街坊路過都受到影響，鑑於之前收到好多香港市民係市面話好難買到保護自己的裝備同價錢偏貴(大陸3M不進口香港，令好多五金鋪同商店都斷哂貨或者要賣好貴既價錢)有見及此，我地希望將保護裝備帶比有經濟困難買唔到裝既朋友，比佢地揀一套岩佢地既裝，希望保障返佢地健康。我地只會提供可進口民用保護裝，所有任何有攻擊性既裝都不會代購。

現階段會先入手以下4種保護裝備，購物清單會因應用家意見會不斷update

1. 3M Safety 60926罐 多氣體/蒸汽盒
2. 3M 半罩式可重複使用的呼吸器 6200
3. 防割袖口一對
4. Pyramex I-force H2X護目鏡 (可配合泳鏡使用)
(頭盔因運費太高暫不作考慮)

一套四件價錢為$654連運費

資助計劃做法:
1. 有意助養的家長捐錢
2. 有需要的小朋友揀貨，每人限選一套
3. Admin會整合購買，在AMAZON落訂單

小朋友想要保護裝備請入AMAZON助養計劃Channel先填寫申請表

家長想助養請聯絡:

@heehee999

其他查詢請聯絡:

@happywithmydogs

*另外因人手不足
所以由而家起 我哋暫未能兼顧到夾單買保護裝備嘅朋友 敬請原諒🙏🏻

AMAZON助養計劃Channel:

*計劃進度，財務報表會每1-2天在Channel Update

聲明:
AMAZON助養計劃宗旨為保障香港市民的健康，並不支持任何的非法行為。

咁你都係「人」嘅一部份，人都可以改變同提升、擴闊視野嘅。

香港人長年在英殖底下覺得香港全亞洲全世界最巴閉，只有香港套野係work, 笑台灣落後，呢啲已經係偏見。

咁你明道理，所以咪唔係話緊你囉。

樓主唔好咁玻璃心啦
人地鐘意講咩就講咩，你係勁就點都係勁
你list out 曬所有在台灣讀ug 的prof 咁又點
同果班拿HKU ug 黎打J 的人有咩分別呢

我係諗唔明，同班台灣畢業professor 傾計，佢地又唔覺得台灣「大學廢」，所以禮拜六得閒，咪上來問下囉

其實有無料自己知就得，社會都總有機會俾你證明自己，行出嚟咁玻璃心起曬「剛」盞惹人笑柄

唔好同人地一般見識啦 巴打

我係想指出香港人無咩資格踩台灣，玻唔玻璃心隨你講。

睇大學就知

坦白講 暫時香港都仲係亞洲最top 台灣唔入流係無可否認 都係個句做好自己咪得 你台大 清華畢業又勁既未必會輸比科大 港大

你不如同你啲台灣同學/同事當面分享下「台灣大學廢」呢個觀點嘛，我知香港人係最巴閉架！

做中國白手套炒樓炒股貧富懸殊亞洲最top?

香港科技vs 台灣？香港 Biomedicine vs 台灣？

你需唔需要咁玻璃心，搵一堆同自己冇關係的「校友」去話自己唔係垃圾
你有料就點都有料啦

科大有個AP係Bu science 出身添，去中大MPhil再去美國PhD洗底

大學廢唔等於人廢
大學勁都唔等於人勁

我係想笑香港井底之蛙，成日以為香港最巴閉。呢種思維就真係垃圾。

。。。。。。
咁既標題原來係rebuttal

你都有兩張學生證，都應該唔係18-22
何苦哂精神時間去說服(唔識既)網友?

唔係等同，但有相關，你應該明嘅。

當理解下啲香港人究竟憑咩咁自以為是，在2019年黑警黨鐵暴政下仲覺得香港呢套最work，高級過台灣

笑 wow

咁台灣勁大學出勁人 野雞出廢人有咩問題 人地就係笑台灣多野雞

又無人話過台灣全部廢

唔好拎張圖書證出黎懶威懶勢啦偽港大仔

你究竟有幾自卑

得罪講句"國立台灣大學“既入學率低過”香港大學“好多, 至少理工醫班人係勁到痴線, 反觀香港班engine仔質素參差不齊, 社會運動都係大學生lead住全世界, 香港就中學生lead住班大學生

有人show imperial出黎, 但英美名校用top up升ug仲易過dse考香港三大

不過我相信好多香港人都有刻板印象講台灣大學係講緊平均既大學而唔係"國立台灣大學“, 台灣除左最top個幾間之外後面真係ive級既

台清交成政咪ok
啲撚屌私大唔係台灣嘅大學？

好啦連登仔錯哂啦
有一部分台灣大學唔係垃圾
台灣咁好又要嚟香港讀

btw你師兄柯文哲都唔差
又一隻奶共狗

space都有

你想代表啲乜 收撚皮啦

台大校友

越睇越覺得樓主怨婦
無人話過全台灣垃圾 而係話台灣幾乎全民大學有好多質素唔好喎
你有料嘅做咩要自卑對號入座

樓主P牌引戰狗
唔好再回佢推Post

畢左業就得返圖書證架啦

IC 有top up?

因為香港收英美澳加影響較大, 出外留學都主要係去呢幾個, 所以變左眼光就係咁, 歐洲有好多好學校都被忽視左。不過唔全然係香港人既錯既, 其實台灣人都一樣眼光狹窄, 佢地呢一代讀pg甚至只考慮美國, 都係exposure問題啦

勁唔勁緊係睇最後個間phd邊度出跟咩老細，你不如講埋佢地讀個d中學小學幼稚園都好勁

係呀，好自卑tim 。

係無你啲人以為香港最巴閉咁就叫自卑，我認囉。

or去當地重讀預科, 有個中學同學就係咁入KCL既 , you know what I mean

連登仔：Steve Jobs 中途quit u一樣創造歷史
問：連登仔個個Steve Jobs?

我覺得台大好勁
不過你就肯定好廢

你都識講大學廢唔等於人廢
呢班人勁都唔代班間u勁㗎喎
咁同連登仔話台灣大學冇間勁有咩關係？

本科嘅基礎、master發表論文決定到有無得申請博班，我諗你都明掛

你唔好咁
樓主思維跟唔上㗎

係無你咁勁

唔明樓主點解要揀呢個時候開post
唔係話港台友好咩

上面個reply係樓主個邊既

樓主個諗法冇錯既，不過樓主中文表達能力唔夠好係事實，邏輯論證唔夠好係事實，見人就屌都係事實，冇得怪人聽唔入耳既

無謂 po 唔好再推
仲有上黎打飛機做乜9
咩大學值幾錢市場自有訂價
你揾得多我恭喜你
你乞食又唔關我事
死都要全世界認同你唔係垃圾大學係 jm9
係又點唔係又點
我地讚你一句你有獎金？
讀書讀壞腦

唔好俾 P 牌洗版帶 咪再推 po

我中文表達能力係好低架，只不過我知，要話人邏輯論證唔好，都要列出具體事例，唔係撻啲terms出嚟就好似好勁咁

好撚無聊

我會覺得
廢大學可以有勁人
勁u都可以出on9
但平均而言勁u啲人係勁啲

而台灣真係冇乜勁u

樓豬真心智障

白痴都讀 HKU , 鄧你可憐

真
你好廢

所以你想論證啲咩？

Show Blocked User - omgd

垃圾既留言, 睇少一個半個無損失

呢個時候仲開埋啲垃圾post
要j排名死返香討啦屌你老母

香港係亞洲最top 笑撚死朕

jm9呀 樓主想分代香港人同台灣人？？？
唔係想串台灣大學廢 不過勸人唔好讀台灣大學係因為喺香港既認受性低 喺香港搵唔到工

行行出狀元

係啲連登仔先鍾意講階級、鬥英美名校，扮亞洲白人，笑鳩台灣

你讀台清交成政邊有人笑吖

化

不推文回覆，
樓主一開post就咁大火藥味做乜野

分唔分化唔係我決定嘅，我係想香港人認清事實，知道香港唔再係咩亞洲嘅英國，唔好扮白人大支嘢。香港71啲義士仲係在台灣等候收留，唔好再睇唔起台灣。

樓主係咪台灣u grad跟住搵唔到工

What is “basic research”? Do you mean fundamental research?

學術台一堆連登仔係度踩台灣，我在果度講到口水乾先開po

有工，多謝問候。

姐係唔夠人嘈就黎開post嘈
小學生咁

台大quit U？

宜家係亞洲聿巴布韋

屌hku垃撚圾 暴大先係王道

其實前面都有人講過呢個只係一個好籠統既印象
係基於兩個地區收生要求同數目既差異

如果有人咁樣一刀切話所有台灣既higher ed 係唔掂，咁係佢問題啦

秒

好快有人會Cap圖post去Dcard/ PTT挑撥港台關係

我呢個po都係開在學術台，你睇清楚先啦。

所以我咪希望班連登仔唔好扮高尚，係度笑台灣啦。

樓主痴左線

屌你老母風頭火勢特登開個account同人辯論台灣大學唔廢
真係有料洗撚開po同人講咩自己知自己事啦
仲要做晒research揾d professor打飛機，人唔笑狗都吠

扮乜，其實得你玻璃心喺到介意人哋點睇你間大學

點解返黎I大

屌咩國家畢業都唔關事
唔係支那教授就得啦

我係玻璃心，就係見到成班香港井底之蛙，抱持住三十年前嘅香港number 1思想，身為香港人都覺得醜呀。

我都係香港人眼中嘅垃圾國家嘅垃圾大學做嘢

大部份連登仔夠話所有澳洲大學都係野雞啦
更何況台灣大學

唉，總之國王的新衣，指出班友無著衫、抱持香港number 1過時思想就有錯啦。

香港從來都不是number 1，只係英國遠東嘅一個outpost

咁樓主又返香港讀?

其實都係睇邊間嘅啫
全個台灣得台大唔係垃圾

我喺香港真喺連個interview都冇

城大排名年年升
連登仔咪一樣日日笑佢shitty
你又有冇見城大仔出黎屌鬼？

對網上睇嘅野太上心
會唔會係係你唔成熟同自卑？

台灣有勁人好正常冇就驚啦，而台灣多野雞大學都係事實

研究香港，包括研究殖民地人果種「巴叉閉」思維。

邊個嘅perception 話你知德國法國瑞士嗰啲大學會差得過英美澳洲加拿大？

dr law rocky教咩
一直想知

樓主皮已收

呢個po做乜撚野

On9
咁你哋真係睇唔起人哋呀嘛
心照啦

Same here
現今世代喺香港讀書真係冇用

如果開個po指出香港一堆人自大、抱持過時思想、歧視台灣（已經有成堆留言話台灣點廢，「香港都仲係亞洲最top」）就叫做「唔成熟、自卑」，咁隨你講啦

有啲連登仔係咁
有陣時真係唔使太認真
我都盡力寬恕緊班井底之蛙

樓主係咪比人話過讀台灣u比人睇唔起覺得自卑就出個咁嘅post
你舉嘅例子同去大部分台灣讀書嘅人分別係幾大唔使人講啦

我邊有咁講... 咪屈

我講台灣同香港比較，叫香港人唔好咁自大，show張英國學生證就收到台灣皮？

法國是但一間大學都屌打香港啦，人地研究勁，連女學生都索過香港

用到咩社會總有機會俾你證明自己去包裝你自己笑人哋台灣大學野雞

city有郭大維

咁又未至於
香港兩大香港國際排名科研出名程度都係世界頂尖

咪就係，正一井底之蛙

你同我口執一詞都證明唔到啲咩
要最綜合咁睇一定係睇排名
qs / times
香港八大
台灣台清成交政

佢唔係就係反緊樓主講嘅嘢咩...

你邊間先？

其他唔知，但覺得台灣文學好勁
btw 呢張hku證好似唔係學生證喎

共勉之

反正香港直程係美國定英國，亞洲算係咩野雞地方

吹到
你uom 喎
你in 咩同埋你本身咩科先

Academia冇乜人睇排名，歐洲大學一般係專科大學，所以好難排得高

畢左業，所以得返圖書證，已經貼左畢業證書

咁你有無後悔去台灣

我係Melbourne差唔多廿年，從中學到PhD

你嘅意思係人類perception 覺得唔出名嘅大學又或者唔係用英文做第一語言嘅大學感覺上俾人廢啲

香港最巴閉，黨鐵黑警白衫人亞洲最top!

一定好過台灣呢啲「畀香港人睇唔起嘅地方」，

咁返香港做咩

我喺Maths，應該好快俾學生起底

澳洲一大

我意思係冇人覺得佢地差過 只不過一提起名校 d人既perception 第一就係諗起oxford Stanford Yale Harvard 而唔會諗起歐洲個d （除非你歐洲人就另計）

你之前咪話你係金融嗰邊嘅咩？
冇可能香港唔請你呢啲咁嘅人才
你係咪in私人企業定係點？

你冇香港interview好多因素
non jupas本身已經好多人
hd asso ib gce

乜工都apply，老實香港可以唔返就唔返

當體驗人生

Anu maybe >=uom
不過老實講墨爾本大學真係幾屈機
每一個科目都維持到全球100大
樣樣科目都唔錯科科都屬於高水平研究

前年返過香港，真係唔慣

屌
睇樓主條list
全部都成清政交咁濟
好難唔係勁wo

羨慕

你可能認錯人，我BSc, MSc, PhD都喺Maths
但我真喺有搵過finance工。

咁even係呢類排名，都同樣證明唔到台灣好廢、香港好勁，right?

所以咪就係叫連登仔唔好一竹竿打一船人囉

樓主呢類係DSE/會考唔夠分去台灣買証書，返黎讀個MSc洗底個類人

你都未搞清楚佢究竟係interview入學定係公司
我理解應該係搵唔到私人公司或者大學做研究

唔似人住嘅地方，讀完咩港大倫大咪又係做樓奴比共產黨紅二代騎住

local同外地生比
人地大學入學試幾難
你D外地生個個攞船入讀?

香港咁正梗係返
我自己就返咗遲啲睇下點投資移民或者技術移民
享受多幾年香港先同埋搵下錢

你看透世情了，反正一世人只能考一個試，陳易希都畀你班友笑會考低分架啦。

除咗呢五間呢？
自問算識得多普通人小小
台科大 中字輩
私立 淡江 輔仁
夠多未？

但你要知道台灣有幾多間大學？
台灣本地人都屌緊太多學店啦

我冇biased 做到野就得 唔洗理咩底
做人可唔可以唔好對號入座
如果佢真係差 教書差 為人差 唔理你係哈佛定麻省 唔該走
我咁講係因為我都讀緊kongu 我當初都有bias against TW grad既lecturer 但後來發現佢為人好好 做咩都要問同學先 從來唔會自把自為 同學有咩反映 佢一定回應並作出改善 佢英文唔差雖然有口音 但係為人friendly 好站係同學角度諗 以前我地faculty唔夠多exchange 佢一上位令到個curriculum 好international 多餘冇用既subject佢cut哂 佢怕我地辛苦 佢成日收集我地意見 真係好好
我只係講佢，而佢個名都唔係個post到，我只係想叫大家唔好有bias 唔好對號入座🙏🏾

因為連登的確有個係uom finance tutor
學術台見過

真係好難以至信香港公司唔請你
會唔會係因為你太高學歷

台灣大學係好多，政府都做左退場機制，好多學店都收緊皮了。

?
所以話唔夠分升local既講野都無乜點用腦，logic都有啲問題

我估係因為冇經驗

多謝分享，所以我先至想去address 點解香港人咁鍾意biased against TW

係呀，所以個post咪笑緊你呢類井底之蛙，人生視野狹窄。

台灣有超過170間大專
而比較有名嘅可能都係得10間

你用個10間去論證其他160間唔算垃圾
都一樣係以偏概全

Pr 咗
依家撈邊範？

我fresh 0 intern 都搵到唔錯嘅工
其實我覺得你可以aim high 例如投資銀行？
Uom係targeted school

No 我無用全稱命題話「所有台灣的大學不是垃圾」
反而你睇下呢度係有好多連登仔講緊呢種言論。

我差唔多廿年前跟屋企人過嚟
啱啱讀完PhD，係大學做住casual先

收唔收到台灣皮我唔知
淨係知你柒左問人咩大學

咁其實你基本上返唔到香港啦
你返到香港唔通租屋住？

見唔見到邊度讀PhD

劏房

我係的確唔知，有人讀大學都只能讀出呢種水平，咁大膽話人地成個台灣係廢校。

咁真係算我柒。

臺大同Imperial比

見唔見到邊度讀Bachelor ?

FYI, 香港大學都極少請土砲香港PhD

Prof關邊度讀Bachelor咩事，唔同Oxbridge Undergrad又可以直接做HKU Prof?

如果你覺得用英美頂尖名校來同台灣比，所以可以大條道理歧視台灣，咁我好遺憾。

咁你係覺得Bachelor本科訓練係無用嘅，咁我都幾服你。

莫講話三大，NTU連Shitty都不如喎

Bachelor邊度讀不嬲都唔關事，識人IVE讀到MIT添

Lse, London bus, eth, psl, bocconi etc.........

一言以蔽之，香港最巴閉，台灣大學都係野雞，right?

係，此Post已完

ive之後佢有無讀本科？本科讀成點？

睇排名

IVE讀到MIT=讀完IVE之後唔讀本科直接入MIT
都唔知你真膠定假膠

Is

你叫做「目空」，同你仲有咩好講。

係，人稱校園台過街老鼠，得未?

你真係好低B

佢地聯考時代既台灣u同而家有呼吸就入得既台灣u你都可以拉埋一齊講

果然台灣畢業

樓主你list個幾間都係台灣top幾，點比呀

樓豬真係一言驚醒夢中人
支持樓豬

你發言之前，你都去查下而家台大、台師大、成功大學嘅收生分數先啦，傻佬。

就好似cu econ成日掛口邊：「只有頹人，沒有頹系」

其實唔使對班9upper咁認真

根據港喱英國老豆嘅QS排名，香港ＣＩＴＹ Ｕ排名高過德國所有大學，咁台大都唔算太羞家

不知睇埋香港收台灣學生收咩分再講

TRUE 你岩

再睇埋台灣收香港學生收咩分

咁你上一個POINT係咪皮已收？你果然唔知邊度畢業，但都係白讀書。

聯考時代既台大收咩人同而家台大收咩人你都分唔清？ 果然讀屎片

吹奏聯考時代精英神話老油條，連半點道理都講唔出，真係一個廢人，你唔好講咩讀屎片啦，你就係屎同垃圾。

UG可以喺香港讀嘅話邊個想離鄉別井

Those schools are very comprehensive, meaning they cover a varieties of subjects hence do better in rankings.

Can anyone explain to me why Sorbonne was ranked lower than University of Melbourne?

連登好多呢啲戇鳩仔

個時台灣中學生總數幾多人？ 台大收幾多人？

而家台灣中學生總數幾多人？台大又收幾多人？

有d人總係唔接受現實

風氣問題
要糾正
因為部份連登仔實在太過井底之蛙加自我中心
仲要帶點膠味

City勁過Heidelberg，Göttingen同Max Planck Institute，真係CLS

作為總結，成功釣出一堆「香港係亞洲最TOP」、「城大排名高過台大」、一個在英國讀書嘅人話「（台灣全部）廢校」（請直接當面向台灣同學同事分享），證明成堆未開化井底之蛙仍然活在港英統治（20-30年前），覺得香港人係亞洲黃皮白種人；我明嘅，香港成個精英階層就係高永文、羅范椒芬、林鄭月娥、李國章，慢慢享受港式精英統治，仲有黨鐵、黑警、白衣人啦。

多謝巴打

Sorbonne 的確係渣過墨爾本大學喎
點解要覺得出奇

Bocconi lon bus 都唔係好多科去讀

香港2018年排12 亞洲第二 2017年排18 亞洲第一
台灣2018年排27 2017年排23

不過算啦 都係虛名黎 代表唔到d咩

其實香港幾日前又係被評為咩世界最自由經濟體，一次過威過全世界，義士去台灣、美國、德國正一ＯＮ９仔，應該在香港接受港共統治！係咪想我咁講？

國際學生同埋國際老師個分數拉高左所以先高分過佢哋姐

睇返citation Academic reputation都大概知道咩程度

不過呢幾年城市大學呢幾年的確越嚟越好

你問行內人一定唔係咁講，我仲記得前排同幾個Professor s食昼，佢哋係到笑啲Ranking將Melbourne排得高過好多歐洲學校

讀咩大學咁又點 屌你老尾林鄭夠HKU 咪又係7婆一個

問過日本未?問過韓國未?問過新加坡未?

話你讀屎片真係冇錯

連最自由經濟體指乜都唔知就衝出嚟柒

我正想要提東京大學同京都大學

點解要笑？
冇啲咩原因？

算啦，又一堆人話香港好巴閉，睇唔起南韓點點點。

日本係亞洲最好國家乃不爭事實。只不過香港人又會笑日本人英文差架啦。

笑死
韓國未夠班！

有冇啲咩原因

咁佢哋真係好差
真係好難唔認

國立臺灣大學同港大同lv架

日本除左英文差之外根本就係港人理想國

It would be easier if I just type in English.

Rankings are like marketing, only the university management cares about it and it’s dominated by Anglophone universities.

For academics, we only care about research. Most rankings depend on a whole varieties of criteria, for example, fundings, teaching, diversity etc. Let’s say Paris 6, it’s top notch in what it doesn’t do well in ranking.

Another extreme case would be Steklov Institute in Russia, or many schools in Eastern Europe in general. They produced many big names in research but you can’t even see them in rankings because they just can’t afford to play this ranking game.

國立/出名私立邊有人笑(好似你啲Prof.)

DSE考唔成真係大把人會揀台灣做水泡
搏到就國立，搏唔到都仲係U grad
有幾多去台灣係因為嗰科香港冇得讀/當台灣係first choice

係連老師都會咁勸
好多位好好入啊，入唔到都仲有僑生部啊
海華又會去學校搞講座鼓勵人去讀，又可以即場報名
咪搞到有人會覺得「升唔到上去？咁去台灣囉」

果位連生同麥生都真係好經典

如果淨係計research 三個主流大學排名都排墨爾本大學>Sorbonne

學校研究實力會影響phd學生質素
但本科生受好多因素影響，例如地理，學費

都唔知係咪引戰撚

三個數據都證明左墨爾本大學嘅research>sorbonne點都證明多少少客觀性吧

That's exactly right! Ranking is quite meaningless especially to people (researchers) beyond the undergraduate level. Your research speaks for itself – that's why those professors aforementioned are professors! Hope the OP won't get too offended by people he or she thinks to be too under-qualified in the future.

另一個原因係同歐陸研究大學的結構有關

你大劑！ 一陣樓主話你做咩冇啦啦寫英文 係咪以為寫英文就高人一等

香港只是敗軍，日治香港，支那人

排名就算計科，就算計research都唔岩，唔同topic有唔同關注程度
有乜理由cityu會高過uwisc
雖然uwisc係香港人心目中應該係野雞

其實係有台灣PhD向香港做教授

Wrong, but thank you for letting me live rent-free in your brain.

「台灣好多大專都係學店」
呢個講法我相信好多台灣都好多人都會認同
出名嘅咗我上面都講咗大半
所以我唔覺得香港人睇小台灣大學係以管窺天
因為台灣本土人都係咁諗

樓主不如又搵下啲私立出身？
淡江 輔仁都好出名架

台仔undergrad唔係台灣讀去邊讀
又唔係好有米
香港勁既都唔會去台灣讀啦
而家連台大獸醫都收皮
而家去得讀都係想移民架啦

你所謂「台灣有好多大專係學店」，呢個「好多」係一種唔清楚嘅感覺，究竟係over 一半、八成，無人講得清楚；但台灣人唔會覺得台灣「大部份」大專係學店。
至於香港幾多人自命不凡、睇唔起「成個」台灣，單係呢個ｐｏｓｔ已經有大把人辦。

on9
degree係台灣讀
都要人地英文夠 分夠
外國勁大學master PhD 先收
咁都串人廢？

私立黎講，你不如試下SEARCH全世界(包括香港特區)大學嘅Academic Staff list，好多人都係Fu Jen Catholic畢業。

正確！巴打

其實英文的確係高人一等嘅
高級白人嘅語言就係高級

做緊大粒野唔話我地知啫

台清成交政科師輔淡東中字輩
你仲數唔數到邊幾間好嘅台灣大學？

唔好唔記得台灣有過百間大專
台灣好多野雞大學，呢個你冇得否認

英文係世界通行語言，唔識英文好難獲取較高質素嘅資訊，但最弊係識少少英文就笑人，我遇過好多香港人笑其他亞洲人唔識英文，個個一講英文就要Grammar police上身，連用英文做母語嘅人都比香港人嚇親。
講到尾，香港人就係mean & harsh，咩都要笑一餐，英國佬留低嘅階級制度真係好強大。

九成
其實台灣人低啲唔覺得台灣大部份大專係學點都唔出奇

其實老實講台灣人個國際視野普遍都比較底呢個我相信都有唔少人認同

有無人發現樓主個張只係hkuspace 嘅facility access card
真正hku 個張係藍色

一打膠唔使找

Grammar police其實唔係問題
始終香港人英文都只係半母語
增長下知識都唔係問題
不過最重要最重要嘅係唔好mean &harsh ！

人哋講錯嘅話咪最多糾正下佢大家客客氣氣係咪最好

大陸prof仲多啦
你唔去大陸讀？

香港係中國殖民地，當然大把中國prof.

不嬲都係笑緊台灣咁撚多大學
得幾間入面既某幾科up得出名

按人口比例計算，台灣有一堆唔錯嘅大學，咁已經足夠；係要每間每間咁研究，我唔係台灣教育部，無呢個時間陪你癲。

咁有人睇唔起台灣部份野雞大學又有咩問題？

所以我從第一個po開始咪叫連登仔唔好成日「香港大支野」，一竹竿打一船人囉。

香港人係好叻呀，人地台灣爭取民主果時，就晚晚「歡樂今宵」炒樓炒股，笑人地台灣立法院打交，而家搞到香港義士流亡台灣求收留，仲有香港人有臉自稱「香港亞洲最ｔｏｐ」，我未見過一個咁自大又咁可憐嘅族群！

講多少少
事實海外聯招制度收僑生問題
理論上ＤＳＥ就算得１８分都可以入到台大
的確好容易比到人台灣大學唔難入嘅錯覺

睇埋下面我覺得你似仇港撚多過想真心為台灣嘅大學辯護

屌你百幾間大學得幾間有名

好似啲人以為香港真係咩都係亞洲最叻、亞洲最勁，直程係亞洲嘅英國，醒下啦。香港制度嘅精英咪就係高永文、羅范椒芬、林鄭月娥、李國章呢類人渣禽獸，真係好叻咩？

人地台灣民主制度已經深化到鄉里層面嘅「社區總體營造」，香港人天價供樓供成世仲要畀實Q攔住唔准入，香港人有咩咁巴閉？

台灣除咗台妹好屌啲之外
其他仲有咩優勢
不過而家港女先係no.1

所以咪投撚咗個韓國瑜出嚟做市長
笑撚死人咩

咁睇唔起香港去台灣生活啦

就算DSE 18分入台大，台大都有套制度去保證Output 嘅質素，如果你好執著DSE嘅，咁我話你知，呢個世界唔係淨係得DSE囉。人生唔係得一場考試架。
仇港，係仇香港Ｄ柒野、衰野、蠢野，包括鄉黑、黑警、黨鐵，呢Ｄ就正正係香港制度嘅一部份。

output嘅質素？
即係你呢種？

係啦，我質素最低，不過你呢Ｄ無名酸民有幾高？

我幾高關你質素低咩事
啲logic柒撚到

選舉流流長，今次選完下次再選過，好過你選都無得選。井底之蛙。BLOCKED。

你人身攻擊我就得? 你係皇帝咩。傻仔。

下次做總統啦
有咩柒得過去台灣讀書之後笑人井底之蛙

得幾間，頂曬籠得十幾間所謂大學見得人

剩低個百幾間垃圾都不如叫唔錯

收皮啦

你自己都覺得自己質素低咁我幫你唔到啦
你自己講咖柒頭

邊有十幾間咁多

你有個水晶球？將Ｄ未發生而且充滿不確定性嘅嘢講到係事實，你讀咩書呀，學人講LOGIC，笑大人個口。
我在台灣同香港都讀過，見識係多過你少少。

結論:
樓主自己都睇唔起台灣啲冇咁出名嘅大學
冇去了解過台大以外嘅大學
以管窺天地話人以偏概全

將啲女性物化，你真係正一垃圾人渣。我教你啦，你老母係臭閪、最岩畀你老豆條霉撚屌，個閪痾左你呢條垃圾屎蟲出嚟。

3字頭p牌仔
聽日出去遊行啦
仲係到開膠post

我無你咁大口氣，所以先至話唔知台灣百幾間大學情況，因為我唔係台灣教育部。你姓屈？

睇下個台大畢業英文門檻，廢到笑

你遊行果時唔好見到Ｄ港女就大大聲話人地好唔好屌呀，你最好都唔好去遊行啦，映衰個社會。

擅用不推文回覆
樓主3字頭p牌仔

ching個邊讀?
聽人講uom>>>anu>usyd>uq
我呢啲渣渣報usyd算

正常人有讀hku點解會再去台灣讀

台灣是但讀張垃圾degree再去港大讀張taught master就以為自己勁過堆港大ug

笑撚死人
唔記得問佢dse幾多分

No one really cares about where you study if you are capable
Those who tend to focus on these petty matters eventually wont succeed...

咁你開一堆呢類POST做咩？

#1
社科乞食之鬼
•
11 個月前
依家係外國讀緊乞食科
學校有programme返香港讀有Double Degree
應唔應該翻香港定繼續留喺外國
0

我想指出你都冇資格衝出黎柒
個頭咁撚衝動問人讀邊間
見到IC即收左皮 冇野好講 即轉軑講其他野

轉頭又成個女人咁係到玩反諷
係到四圍亂咬
好羞家

我係wow完,就問佢有無將自己果番台灣廢校言論同台灣同事同學講，咁你鍾意講咩收皮唔收皮，隨便你講囉。叫你D人以事論事就人身攻擊，鬧你就話我亂咬態度差，好心你慳Ｄ啦。

你坐架小巴都要咁多「心理劇場」，你似八婆多啲。

#7
肛加熱等於火
•
1 年前
佢仲要sorry 都唔講

唔知點解肥西成日覺得人地針對佢
特別冇禮貌

樓主用special case去講general既野已經夠曬on9

我唔否認台灣都有勁人勁學校

但係你睇台灣大學收生率係超過100%既時候

反映到台灣野雞大學之多 學位係幾咁貶值 收生係幾咁兒戲

出到黎既印象係台灣大學連垃圾都入到去讀

我唔係幾明樓主講港大某幾位教授都有台灣大學學位=「台灣大學唔是垃圾」

唔通取決A大學勁唔勁，係睇A大學既畢業生有冇係「公認係勁既B大學」到做教授?

樓主你想表達咩？
無可否認香港大學生英文普遍好過台灣大學生
上面都有人提啦 台灣野雞的確好多
讀台政清交既咪勁

成個POST從第一個貼文都係講緊：
台灣有好大學，香港人唔好咁自大

舉出一堆台灣畢業嘅人在香港教書嘅例子，係顯示台灣學歷持有人都可以在香港大學教書，就係咁簡單。

上連登勿認真 唔使咁介懷

咁你最尾咪都係講緊其實香港台灣畢業都唔重要，只有美英名校先至有價值；你走入黎講咁多做咩，你完全文不對題。

To be fair, this particular post doesn't seem to have that much to do with considerations over prestige/ranking/other petty matters, but very practical concerns over things like financials, family/personal relationships, prospects etc. Choosing where to pursue your studies isn't always a straight-forward decision. As someone who's studied abroad, you should know better. Honestly you seem to be projecting. I hope you stop feeling bad about yourself. Not everyone thinks people who didn't go to top-notch colleges are failures!

Thanks

唔明點文不對題

我立場正正係英美果堆最勁，我諗唔需要爭辯，唔知你嘈乜。係咪台灣讀大學比人笑得太多要爭取下存在感？

巴打英文好勁

你成段文字，最後都係想帶出「top-notch college」一句作為嘲笑，真係畀你錐到好痛，唉呀，不過見到你讀「top-notch college」都係咁嘅格局，讀唔讀都真係唔太重要。

咁呢個post係講緊香港人讀香港啲學校無咩資格睇唔起「成個台灣」嘅學校，你明白題旨？

唔想比人笑你咪自己去果堆大學走返轉。你其實係入唔到定點？

事實係樓主自己台灣讀咁耐書都唔了解台灣嘅大學學店生態
就爭住衝出黎

With respect, 台灣同香港絕大部分大學都唔入流，有咩好討論⋯⋯ 即係你話鯨大同含大邊間勁，講黎有咩意思？一打膠唔洗找啦

我在台灣同香港都係讀緊當地最好嘅學校，我自己都申請緊PhD，上網睇唔過眼連登仔笑台灣，就係咁簡單。

係呀，講黎當然無意思，但成堆人辦衝出來講咩「香港亞洲最TOP」，所以證明左香港人幾自大咋嘛。

咩叫「最好嘅學校」？ 宜家講緊全地球計。你唔好話非洲最好大學⋯⋯想點呀

同埋學歷不嬲係計大學唔計咩PhD Master啦。唔通你同我講嶺南PhD > Harvard Bachelor咩⋯⋯ 唔好玩啦大佬，比多一打膠你啦

其實無人會理，利申入過最top嘅firms做，同事絕大部分US Ivy UK G5，exceptionally有一個半個本地大學但差唔多全系最top。所以自大都無用

講到尾，在連登網上匿名講咩大學勁、咩大學差，係完全無用，唔會影響到世界；純粹係曝露出有班香港人幾咁自大、幾咁無知，當香港嘅立法會義士要逃亡去台灣求「庇護」，仲可以有成班香港人咁大支嘢，以為香港「亞洲最TOP」。

以後D人在GOOGLE SEARCH，或者會搵到呢個POST，成班香港人辦的自大柒樣留在2019，香港進一步淪陷之時。

你地都係膜拜香港數之不盡的「精英」同香港特區套制度啦，黨鐵、港警、鄉黑，有排你地歎。香港同北韓一樣，都係「我們最幸福」。

一句非洲又露底，你係識嘢都唔夠膽一下話人地成個非洲大陸啦。真係好智障。

樓主不如你正正經經去報下啲真正頂級嘅大學開下眼界啦。成個怨婦咁做乜

又去返人身攻擊，你真係好無聊。

嘿嘿 好可愛

我係wow完
講完自己有冇臉紅，你都好意思繼續吹

咁你鍾意講咩收皮唔收皮，隨便你講囉。

你講得岩阿，清，其實有咩野唔係隨便我講？
但咩野係你鍾意講咩收皮唔收皮？
語句不順，狗屁不通，仲有閱讀障礙
注意返我係講收左皮，唔係收皮唔收皮

叫你D人以事論事就人身攻擊，鬧你就話我亂咬態度差，好心你慳Ｄ啦。

咩野係叫你d人以事論事，你up 咩撚野？
人身攻擊
下一句又係九唔搭八

其實隨便搵就有好多你亂咁咬既證據

你閣下讀邊間大學咁唔廢，培養左你呢亭井底之蛙，無知無畏

癲狗，你幾時先冷靜到？

可唔可以舉一個例子，有得揀嘅人捨英美去非洲讀？講唔出你就收皮啦好無

唔係人身攻擊。你係真係好怨婦

你寫咁多字，其實又可以咁無內容，真係一門學問

有無一個國家總理/首相/主席會唔送個仔女去 Harvard Oxbridge Etc? 此post已完

其實非洲有好多值得研究同深入學習嘅嘢，唔係個個都係撈商界要商家佬認同識炒股炒樓。所以一開始就話，井底之蛙。

哦

你真係跌落地拿返渣沙。任何受過教育嘅體面嘅人，都唔夠膽講到非洲一文不值。但呢啲咁愚蠢嘅言論在連登大行其市，真係證明咗呢度嘅質地。

唔該唔好扮左膠大愛啦。宜家我就係講緊全非洲都唔會有一間可以憾Ivy G5

問心啦，你有得任揀你去邊？我諗無人會唔要哈佛去非洲囉，你話去哈佛讀垃圾科都咁話啦

如果你夾硬要話間間一樣有野學，咁無野好講啦

你舉到例子未？等緊你，好期待

樓主on9仔嚟
大家可以唔洗理
台灣大學真係咁撚勁做咩要去hku洗底
垃撚圾

你知唔知而家非洲有幾多世界頂尖醫學研究進行緊？你知唔知幾多重要嘅世界級農業研究、人類學研究、後殖民研究係在非洲同當地大學合作？你舉Ｄ例子就係錢錢錢、商界，大家根本唔同世界嘅人，講嚟哂氣。

樓主完美示範咩叫惱羞成怒
想幫台灣嘅大學講說話但又唔了解成個台灣啲大學學店生態
剩係識用台大個名打飛機

成清政交唔再講
陽明醫科又識唔識?
中字輩又係咩黎?

你台大好叻呀
但唔識其他大學走去幫全台灣嘅大學辯護
真係好肉酸

台灣top 1%嘅高中生一係入台大一係去外國。

香港嘅學生會分別去到三大同外國，單論學生嘅質素，我又唔見得台大學生會輸香港三大。

再者，你可以上QS睇下academic reputation 嘅分，台大係同中大同等水平。

我地成日話台灣嘅大學認受性低，但係我好肯定同你講，認受性嘅問題只存在係香港。台灣tier 3嘅大學畢業生都可以入到全球top 30嘅碩士；去台灣讀書嘅香港人普遍廢，唔代表人地學校廢（無可否認好多都廢）

其實好多年前開始，香港嘅大學就有好多台灣教授，過往亦有台灣教授做過三大副校

‘你閣下'中文差又一證據
「心理劇場」

我地唔好分咁多枝節喇
你搞咁多野都係想表示我比‘你閣下'更八婆

但好抱歉，無論我八唔八婆
同你成個女人咁玩反諷，四圍咬，小家
有咩關係

Uom一定唔會係>>>>anu
合理啲講應該平起平坐
之後usyd = unsw=uq>= monash

I do care about where people study !!!!

Exactly!
你終於搵到你既問題所在？

你幫我Set agenda，我點解要配合？你呢D叫做「稻草人謬誤」

Well, your assumption that I was mocking people who didn't go to top-notch colleges is exactly why I said you sounded like you were projecting – I actually do mean it literally that "not everyone thinks people who didn't go to top-notch colleges are failures!" In my earlier post, which you may have missed, I talked about the meaninglessness of stuff like ranking for researchers/academics because the research itself should speak for itself. When you go on to do postgraduate research work, no one cares that much where you did your undergraduate degree, only your research! Perhaps you should try to figure out where your negativity is coming from. Good luck with your PhD applications.

我本身以為你係扮，但原來你真係傻 😂

你講得啱大家唔同世界，我所有朋友都係讀我果類大學，我諗我現實世界無乜機會同你碰面，你繼續拎住HKU台大打飛機過世啦，88

根本冇人話台大唔好
係樓主自卑心作祟

三四十年前既台大清交唔會衰過港大喎

88

It is about opportunities which can be brought by the special arrangement
Rather than the name and prestige given...
Good luck to your future endeavors
You will need it.

台灣有好嘅大學≠香港人唔可以自大
香港人自大係因為一個咁細嘅地方有三間有比佢哋更好嘅大學

樓主肯講自己dse幾多分未啫

呢個POST都有一堆人跳出嚟話台灣都係廢校，要學下閱讀理解。

根據同一個QS排名，香港有四間比全德國都好的大學。

好好玩

你知唔知而家歐洲有幾多世界頂尖醫學研究進行緊？你知唔知幾多重要嘅世界級科技研究、心理學研究、後共產研究係在歐洲同當地大學合作？你舉Ｄ例子就係錢錢錢、商界，大家根本唔同世界嘅人，講嚟哂氣。

有新玩具玩

唔好再覆個傻仔啦。個post咁多負皮都唔識反省，叫唔醒裝睡的人呀手足們

其實本科讀邊間有咩好嘈？
沈詩鈞當年入大學都係入浸會
家下去德州農工大學數學系教書

你本身係勁根本冇人介意你咩大學grad

如果樓主當年係海外聯招入台大嘅
隨時可能都係得18 19分
因為收僑生係只要冇人高分過佢就入到

表明立場先：DSE低分唔代表啲咩

英國美國同非洲嘅學歷水平距離同香港台灣學歷水平距離相比差好遠喎

港大都唔叫頂級

屌
從來冇咩香港人睇唔起台灣
你冇啦啦係到引戰有咩居心？
定係你自卑心發作？

津巴布韋嗰總統送咗個女去城大

廢同更廢的分別

點解你會覺得人哋去洗底

呢個世界最恐怖係同化

你自己情緒太激動，無論打字/閱讀理解都failed ，其實你自己都一直誤解緊其他人
但你轉個頭又叫人學下閱讀理解

最初你屌人係惡魔
但到你屌屌下先突然發覺
你不經不覺變左個班人既一份子

你讀港大？我覺得只可叫普通

你估佢有無得揀？中國主席送個女去哈佛

咁啲連登仔話所有台灣大學都係野雞咁係咩意思？代表啲乜嘢？

Nietzsche monster & abyss

會唔會係咁大把連登仔話台大唔好
你夠膽扮睇唔到？

做乜鳩
台大咁勁點解會出到你咁無logic既學生
詭辯家

I do understand the mechanism of academia, the only thing which I pointed out here from the very beginning is the arrogance and narrow world view shared by many people in HK, as they are stereotypical and saying words like 'All unis in TW are trash.' I think at some point you are just psychoanalysing my intention and somehow condescending, but I do appreciate your suggestion.

不過排名較低嘅原因係因為international fac 同international student 低咗啲所以影響咗個排名

問過德國人，法國人未?

佢拔尖入又點同
佢呢個例外

大unsw a&f

英國都開始唔掂啦，要奶共求存

又唔係我講
你問返講個條友呀嘛

台灣１７1間大專
有多過一半都係野雞
呢句就係我講嘅
歡迎指教

當然普遍國家總統都會送佢哋啲仔女去哈佛耶魯嗰啲
不過你講到！全部！國家總統都會送到佢哋去哈佛耶魯我就唔認同同時亦都有事實back up

佢哋嘅語言都係高級
因為始終佢哋都係白人！
鬼佬就係最高級

點解無人提ETHZ?
ETHZ最新排名高過劍橋

為咗要攻擊，當然要扮睇唔到！

白人都有分好多種

我話如果佢地有得揀就一定會。宜家佢去咗城大唔通你可以論證城大好過港大咩？肯定佢個女都係有問題或者另外有原因啦

即係好似我之前咁講，香港啲官同有錢佬啲仔女去晒邊咪邊啲最勁囉

你搵個咩津巴布韋嚟講想點 放過我啦⋯⋯點樣事實backup？

係一半以上連登仔都係咁講呀
正評多個負評
雖然我都對台灣嘅大學冇好感
不過台灣國立大學又未至於係部份連登仔所講嘅野雞

稻草人又要我應?

台灣１７1間大專
有多過一半都係野雞
呢句就係我講嘅
歡迎指教

南非其實唔廢

佢哋講嗰啲全部都係league
無啦啦加個eth有少少怪？

你個世界真係好簡單。係因為你在網上9 up，所以可以咁樣將D愚蠢嘅偏見無限放送？你在現實世界都係咁講嘢架？

Agger, 絕大部分都係垃圾。睇你唔起就一定架啦

城大=台大香港分校

都係高級人種！
所有白人>asian

係啦，返去跪舔你香港特區班權貴精英啦。

俄羅斯
東歐人
意大利人

係好簡單，我心目中勁嘅大學得幾間，應該唔超過20，無一間香港台灣，其他全部可以忽視，我本身都係咁講野，請指教

台灣人自己都屌緊學店太多 質素差
咁呢個似乎係常態 而唔係歧視

FYI

因為ETHZ最獨立
瑞士係2間 ETHZ, EPFL

我冇論證城大好過港大
只不過係唔一定國家總統就一定會送佢啲仔女去ivy etc

津巴布韋總統都好有錢都有能力送佢個女去頂級名校

點解無啦啦會有跪舔爆出黎？講緊邊啲大學勁，宜家你果兩間就係廢，你醒未？

都唔明有乜好戰
戰大學

「勁嘅大學得幾間，應該唔超過20」，我笑咗。真係得香港人先講得出。

你識佢？我一定信佢無乜原因唔要哈佛耶魯架，神大咁勁，香港之光

總之鬼佬就係高級人種
呢果係佢哋與生俱來嘅好處

全世界「勁嘅大學得幾間，應該唔超過20」
唔入你法眼又有咩所謂。

睇下當地人點睇台灣嘅大學先啦

[新聞] 林全：台灣的大學太多 已超過合理水準

節錄留言
CNseven: 大學生比野狗還多
SAKO: 3成錄取率就夠了喔
thindust: 砍三分之一差不多
WenliYang: 倒個七成差不多…

不如咁啦，同你玩個遊戲，試列舉你心目中最難入的任何公司例如舉投行consulting firm果類，我同你一齊報名，我賭一百萬cash我會有interview你就乜都無，ok?

唔睇名以為個POST係你開

英國有好大學 美國有好大學 澳洲有好大學

唔係去以上既國家讀大學就係勁，個到都有野雞大學

香港人個心態係會笑鳩人讀野雞大學

結果「香港人笑人讀野雞大學」+「台灣有好撚多野雞大學」=「香港人笑鳩人讀台灣野雞大學」

而台灣野雞大學實在太多，影響埋本身「台灣大學」既形象，就變成「香港人笑鳩人讀台灣大學」，直接否定埋「台灣大學」既學歷，亦都係樓主一開始既命題。

但係依樣野唔係香港人自大所造成，而係『台灣野雞大學實在太多，影響埋本身「台灣大學」既形象』，係台灣自己做臭咗自己個名所造成。

我地唔會一見到英國美國大學就會笑鳩人地，就係因為佢地冇做臭個名，但係讀英國美國既野雞大學，我地一樣笑鳩你。

大部分台灣學士生 讀上去都係去美國讀

台灣土產博士
新竹清大學士+博士
做過台灣清大，台大，沙地KAUST，香港城大教授

我同你人鬼殊途，投咩行？我同你鬥投稿去一份SSCI期刊呀? 世界觀咁狹窄，好似前世未開飯，上連登曬自己好搵到錢？

你真係不學無術，仲咁厚面皮話咩「勁嘅大學得幾間，應該唔超過20」，你真係好弱智。

咪戇鳩
北非人都係白人

自己真係勁
何必理人地點睇

many people in HK
有幾多？30% 50%？
你要求人地比data去講台灣幾多大學係野雞
轉頭又嚴人寬己咁many people
Many people又指你口中既商家？
定指藍領？中產？

你到底睇唔睇得出
你自己個頭點火，轉個頭又屌柒其他人點燈既問題所在？

你之前又用反諷指出
自己咁啱台灣，香港讀最‘top’既大學
所以睇唔過眼？

我又咁啱係香港，
唉屌，唔係hku唔知會唔會比你寸
英國，
唉，都係g5其中一間唔知會唔會比你笑
你口中好勁既非洲讀書
唉，東非，但唔係研究你口中好勁既後殖民影響

每個地方每個族群都一尻樣
都好多自大，目光短淺既人（雖然我認為咁講好唔公平）
但我唔會好似你咁大反應，要出黎亂咬，
因為越睇得多，越見得多，越識得多人，
我就自知我自己都好narrow 好arrogant

雖然上面尼采原句唔係咁理解，但都岩用係你身上
And when you look long into an abyss, the abyss also looks into you.

Understand, loser

但係依樣野唔係香港人自大所造成，而係『台灣野雞大學實在太多，影響埋本身「台灣大學」既形象』，係台灣自己做臭咗自己個名所造成。

講得好中
當台灣人自己都屌緊大學學位泛濫
樓主竟然係倒行逆施屌返香港人笑佢地多野雞

證明左浪費人生，同埋香港人真係好多都無得救。香港咁巴閉，咁搵到錢，就唔會搞到今日咁田地，新屋嶺、太子站咪係香港地方囉。

Qualcomm

你咁努力係度PROVE我無講過嘅嘢，真係多謝哂。

Dr HUANG, Chien-ling cl.huang
(852) 3400-8602
Y930
0000-0002-6396-5649
8076464900

PERSONAL PROFILE

PD Fellow (CGU/Taiwan;UCC/Ireland)

PhD (Chang Gung University)

MSc (Chang Gung University)

BSc (Chang Gung University)

Licensed Medical Technologist (Taiwan)

Discipline: Medical Laboratory Science

Research Interests:
Haematology & Molecular diagnostics: non-coding RNAs in blood malignancy; high-throughput sequencing (i.e. scRNA-seq and clinical WGS)
Stem cell technology & Gene regulation: stem cell differentiation and reprogramming; gene regulation in complex diseases (i.e. vascular disease and myopia)

Dr LIN, Liang-ting lt.lin
(852) 3400-8569
Y905
0000-0003-2715-9567
55510647700

PERSONAL PROFILE

PD Fellow (Taipei Veterans General Hospital/Taiwan)

PhD (National Yang-Ming University)

BSc (National Yang-Ming University)

Licensed Radiation Technologist (Taiwan)

Discipline: Radiography

Research Interests:
Radiaition-induced long non-coding RNA in epigenetic modification; Cell-to-cell communication via extracellular vesicles (EVs); Molecular imaging of biological events

台灣私立大學PhD在香港理大做教授

你咁巴閉咪又係上連登9 UP, 對呢個世界有幾大貢獻?

其實係有
另有台大博士在香港做會計教授同文科教授

第一類組相信有好多。

閣下犬儒病好重

會唔會睇下醫生好d

澳洲所有大學都係野雞
過半數人都係咁講
好心你唔好咁天真以為澳洲有好大學

呢句都啱用係你身上

真係好好玩

子矛子盾法

其實所有佢話人既野都係話緊佢自己

唔準笑人
你笑我就要去HKU搵我道歉

樓主好可憐，係咪平時比人笑得太多 😢
再比心機讀下，衝出亞洲去一去Ivy G5就無事架喇，你乖

#Stand with HONGKONG
#BoycottMadeInChina
#全世界抵制中國貨

咁有反省能力嘅人, 見到一潭污水都可以好似照鏡咁. 好似見到你呢類人, 我都會引以為鑑。

引下你啲人出黎，勉勵下自己，原來香港咁多井底之蛙，所以更加要遠離呢個地方。

So

我住緊歐洲，在呢邊工作，你留香港慢慢歎啦，香港黑警係ASIA'S FINEST , 係NUMBER 1 !

咁你去乜春HKU
走啦好行夾唔送，同埋我係英國讀，你今生今世都未必入到學，慳啲啦，放過我啦

早就畢左業啦，你去英國讀完都係一舊屎，世界得20間好大學都講得出口，愚不可及，無人會羨慕你呢舊垃圾。

吹奏台灣但身體很誠實

因為台灣再差，都好過中国香港

我愛台灣

由 歐洲 發出

巴打撚狗咁撚樓主 笑死我

台灣都好吹奏

講風化案離奇程度的確亞洲第一

無論你响度講乜都唔會影響到事實。你可以繼續人生攻擊我，我唔介意。希望以後少啲人笑你，等你開少啲刷存在感的膠post。

btw, 唔知最尾有幾多負皮呢

仲台灣? 公投明明決定叫中國台北

踩低人地 抬高自己
你其實如果有機會走遠少少

我又咁啱比你走遠少少
去過歐 非

用你既定義
慢慢會發現井底之蛙周圍都係
你仲要遠離歐洲 遠離東非 遠離美國

我就未去過南美 中東 西非做野/讀書

等你好消息

其實你呢種階級思想真係好可憐，我只係講在歐洲，你就即刻柒唔切，又係度比較咩「歐洲好過台灣」。希望巴打振作，以後成世人都唔再好似而家你呢舊連登垃圾咁, 得個MEAN同HARSH。

其實我認為搵大學做比較應該要睇埋科系
始終兩邊技能樹完全唔同
係香港讀EE IT係底層
而台灣讀呢類就變食物鏈頂端
相反 BBA之類香港就比較出名 FG直接50k
而台灣得垃圾先讀商科 Master出來得30kNT
你話香港係國際金融中心 有四大會計師行
咁我都可以話台灣係亞洲矽谷 有TSMC MTK
所以直接比較一定冇意義

Btw 香港人去台灣讀書普遍垃圾 不論成績 品行

係人身。疏

想請教下有咩矛盾既地方 比小弟學下野

最後一句最啱

咁老實講，香港人自己咩質地，呢度有個人話自己科大，滿口「台妹好好屌」，我就真係唔知咁叫做人品好，定係人品差。

唔好意思好似唔覺意笑九咗樓主。我收返，費事佢開第二個post

又打稻草人?
我邊句令你覺得「歐洲好過台灣」?

住台灣會輕鬆d ,物價又平d

但講國際化講搵錢台灣肯定輸幾十條街

"吹奏台灣但身體很誠實"

呢類用語咪就係用嚟笑大陸高官權貴啲仔女，成個刻版印象就係「既然大陸咁好做咩去西方，證明西方好過大陸」。你個用意咪就係咁囉。

我從不否認西方歐美當然比台灣進步，但台灣再差都比一個有新屋嶺、太子站嘅中国香港好。

想像到條友惱羞到紅都面晒個樣

上連登，勿認真。我現實世界都幾滿足，佢可以繼續X，如果咁樣佢開心啲 😂 畢竟佢比人笑係好慘，仲要似係恥笑。我就未試過了，要比啲同理心

樓主=避重就輕
唔肯講有咩矛盾既地方

佢仲未講DSE幾分

香港既大學ug唔收你

中國台北既大學ug 收你

所以中國台北比香港好

子矛子盾就係佢將原本嘅言論，將「台灣」替換為「澳洲」，突顯呢類言論嘅空廢。佢原本嘅言論，就係推論不當，訴諸錯誤權威（過半數人都係咁講，澳洲所有大學都係野雞）

＞＞澳洲所有大學都係野雞
＞＞過半數人都係咁講
＞＞好心你唔好咁天真以為澳洲有好大學

我都想知
樓主分享OK?

收野啦。

我唔係你老師老豆，點解要教你咁多野。

非常合理 講國際化 我諗亞洲應該冇乜城市/國家可以及得上香港 香港非常現代化 人類發展指數都非常高 連日本都冇香港咁先進
唯一缺點係社會底層人士同生活係地獄冇分別

而台灣就算賺得30k台幣 係鄉下地方都夠生活
我自己平均收入70幾k 一個月連供樓都只係用35k 其他攞哂去買股票 增加自己被動收入
生活過得非常寫意 如果係香港 我應該做緊IT9 月入30k 樓都供唔起

屌我以為係我講既野有矛盾
樓主點睇我講既野

反正呢度有心地較好嘅巴打覆下一班井底之蛙，無謂同一班BITTER 嘅心理病人糾纏。

香港真係好大壓力，憐可。

據其惱羞成怒的反應，目測十分左右

你心地唔好

東京，新加坡

希望你唔再比人笑。珍重
唔好做傻事。唔開心寧願你上黎開膠post

白人唔係全部都好

Sorry

你仲未肯放過自己
放過其他人阿

屌 仰呢個時勢仲講埋啲on9嘢
做正經嘢啦
五大訴求 決一不可呀

你錯

香港最窮個堆人先過得好

住公屋咬老綜

最慘係偽中產

對唔少香港人來講台灣只係用繁體字既大陸，創業ok打工不了

希望香港有一日變得正常啲，唔好再有新屋嶺同太子站慘案，義士不用逃亡去連登仔瞧不起的台灣。

【逃亡歲月】

七月一日衝擊立法會後，有示威者逃亡到台灣。據了解，部分人因為經濟困難回了香港，留下的有部分是學生，正尋求在台灣升學。這班逃亡的年輕人，目前生活如何? 對前路又有何打算? 「新聞刺針」到台灣與其中一個傾過

【全民皆針】報料方式
WhatsApp/Telegram：66377858
Instagram：newslancet
Facebook Inbox：新聞刺針

#有線新聞 #新聞刺針 #台灣 #反修例 #示威者 #立法會 顯示較少內容

坡仔一直好想香港人死
雖然唔想承認 但新加坡的確非常先進
除左獨裁之外 基本上係一個烏托邦

日本個種軟文化輸出先勁

香港人崇日多 崇坡就幾乎冇

其實如果錢多 有兩三百萬港幣係台灣買哂0056 銀行股之類 基本上一年就有6、700k台幣收入
連創業都唔洗 可以日日食buff 過貴族生活
認識唔少香港人咁做

坡咪即係英國個套殖民文化

咁樣唔算貴族好嗎？

對世界有影響力先係

台灣不嬲都係野雞大學啦
你HKU個張咪又係TG
TG係香港係公認既垃圾OKay？

無考過DSE , 真係SOSAD . 去到最後理屈辭窮，就廢到要用人身攻擊，你不如比埋幼童爬行比賽成績呀，如果我真係同你嬲咪中計，留咁多個ＰＯＳＴ係度獵巫，真係似有精神病（香港好多人有精神病，保重巴打，唔好變屍塊）。有位吹自己做投行好巴閉，真係無眼睇。

如果香港唔係有一班中學生、未成年義士出嚟頂，晨早過左送中啦，人地連DSE都未考，成就已經比你連登鳩吹自己做投行大得多。

根本就係心地壞，心理不平衡，畀你吠到最後，你贏！

其實你直接深潛就冇人會再出聲

香港人唔揀德法只係因為德法BSC好多要識德法文

德法有好多好大學係人都知

無，我係狗嘛，係鍾意吠下 SOSAD

你想講taught postgraduate? Teargas又真係公認垃圾。

tau ma，bachelor唔係出名個幾科都係垃圾
但香港整體好過台灣100倍

做乜呢啲廢post都上到熱門
咪撚理佢啦屌

真係要貼堂
講完.

之前係台灣讀過幾個月台北某私立QUIT左
宜家讀緊台大
私立大學既水平同台大差太遠太遠

就咁睇上面三單新聞
我表示懷疑
Anyway 香港加油

非四大四中 = 垃圾學店 狗也不屌

想知邊個撚屌覺得香港d大學好巴閉
但係台灣大學冇咁好係事實黎
唔係點會一大班台灣人黎香港讀
仲有唔係讀差既學校就會成世失敗
大把人唔係名校一樣上到位
就算做教授都係

雖然話能力好去到邊都冇問題
但問心自已有幾多料自己知啦
香港人去到能力唔出眾又唔入間比較有名既U真係等死

On99樓主為嘈而嘈
宜家唔係話台灣既大學就冇叻人
而係台灣開既大專學校係咪都好都叫自己大學
係講緊佢個認受性低
冇人話過台灣大學就唔可以有人才
跟本你一開始就已經先入為主認為人地睇低既台灣大學

港大都讀到你唔識諗野可憐

其實有好多係俾人水左入去
去到先知原來咁垃圾
呢個時候就通常會有三種反應
1. 自甘墮落 日日走堂hae讀——60%
2. Quit U 返香港讀I大——39%
3. 發憤圖強 考轉學考/研究所—-1%

Btw 你講嗰堆”professor”只係professoriate staff未係professor； senior professional practitioner 更加只是academic-related staff...

你都on撚99
咁你知唔知日本首相安倍晉三好似係全家唯一一個男丁入唔撚到東大要去d相對二流既成蹊大學讀書？
但佢亦都係唯一一個從政而做到總理既人
你知唔知馬雲馬化驣都係二流大學grad架渣？
見到佢地既實力之後根本冇人會在乎佢地本科讀咩係邊到grad

只要你係有能力，你本科邊一到讀，就算係廢既學校真係冇咩所謂
大前提係要明白自己既不足同短處
例如去澳州台灣讀書既學生d確係學習能力上大多都不足
咁唔代表佢地未來既成就會細，只要佢地肯謙虛學習，承認自己可能天資上會遜色一點，一樣可以有成就。
但睇你既口敏咁撚幼稚一撚定唔會係成功果類人。
內心極度自卑要係個forum到同人講澳州讀大學既人一樣同本地大學生咁醒咁能幹

講真呢d洗撚你講咩
岀到黎做野interview 就見真章，d老細HR對某一地方回流既人自然有佢地既評價
話知你oxbridge grad,幫唔到公司手你就係個垃圾，而且你亦都會影響到你上司同成個行業對同你有相似背景既學生既觀感
點解澳州台灣回流既人相對難d搵工？咪就係呢個原因囉
你比唔到人地想要既野嘛

不如你咪柒開post算啦
你根本就有自己一套嘅結論
人哋講乜春你都起鋼。
你講果啲校園台飛去台灣讀大學大多數都係成績差揸唔定主意為沙紙讀野雞 台灣自己都唔都係好受 簡單啲講佢哋喺曬錢飛去讀 唔通我哋睇著佢哋去死？
你仲要舉國立大學做例子 成個台灣有心讀書都以所有國立大學做目標 有冇料一聽就知 如果你係以國立大學就唔會上校園台問 。
重點係以上其實大家都知
但你就以為眾人皆醉我獨醒

你見到條友不停屌香港就知咩事啦

ANU嘅硬傷喺location

因為香港喺亞洲嘅津巴布韋

成個post樓主講黎講去都係圍繞巴閉/勁/廢呢啲抽象野
實質一份研究/一篇文都無elaborate就話人廢，啲argument咁弱

其實邊間大學咩國家根本唔重要，成唔成功都係睇個人能力同自己造化

連登仔眼中台大都係垃圾

戀殖都唔會崇坡啦

想被精神病？

屌樓主仲要正皮自己

你話台灣top嘅大學唔差係可以嘅，不過你個方式太串而且沒咩logic 亦都proof唔到你想表達嘅野？
咩點解HKU有班台灣畢業professor？呢個topic太7了。直接話台灣top嘅大學都唔錯咪得lor。 扮咩野啊？
另外想知入台大 DSE要幾分咁威啊？

英式威權殖民統治既延續

He Jr Hau
城大正 Professor
台灣土產PhD

一堆爛屎入面比較正常囉
好人好姐去港英美澳加讀喇
去台灣？ 屌笑死人

算啦，嘈來嘈去無意思
你係有料就得啦

唔好誤會 我肯定有台灣教育出身嘅professor 只是講佢講HKU嗰堆唔係

HKU台灣教授暫時唔多
其他7大就多好多

其實你做教授，8大間間既薪水未必差太遠
做教授同做學生係兩回事

中學教band1同 band3 夠一樣人工 要求肯定唔一樣地方

HKU起碼喺STEM相關業界同學術界個名氣贏唔到台灣前五大

人地五大間間既海外connection贏你成條街
只不過香港既大學靠年年科水比QS洗ranking洗到高過Berkeley咁解

柒

其實呢個時代有位你做教授已經好好
大把好有料到既PhD無位上

教大學除左有料，仲要睇有冇位請你
大學教授既名額唔係無限量供應，要等前面既人退休先有位你上

孫中山先生個陣都係讀香港西醫書院，即係港大前身。唔係話你台灣全部大學廢，只係行英美制既大學，係世界上都有較高排名，高認受性，呢個係事實，唔明樓主有咩好拗

咁台灣本地top個堆人都係讀台大 起碼等於佢地係個戈地區係top個堆人

好發展咪得囉，你話之佢讀邊度

繼續吹

最廢咪個d香港讀唔到上去要淪落到台灣讀個d囉

台灣人要入台大唔易，始終喺一個國家最好嘅大學。

我記得周華健講過佢係台大讀書嗰陣D教授覺得D香港學生好廢 不過你吹咩？人地喺台大又唱歌又跳舞，有鬼妹屌，仲要係連登仔最崇拜嘅美國白人。

你講嘅有能力全部都係幾百億幾千億嘅集團主席國家元首咁呢啲梗係唔睇你邊一間大學畢業啦

你自己睇返我嗰個post下邊講嗰啲嘢全部都係證明緊澳洲嘅大學
你自己去睇吓先啦on9
跟住成班人喺度追住話所有澳洲大學都係野雞仲要幾百個正評我屌你老母

同埋有邊個人話澳洲回流返嚟嘅人相對難搵工啲？

Oxbrige grad邊個話幫唔到公司就等於垃圾
間公司請到呢啲咁嘅大學生已經威威啦

台灣大學唔考慮

大把人公開試炒曬冇得輸情況下去玩4年碌張紙

自己開心咪得 不過你如果話台灣大學生平均水準高就咪笑大人個口

早晨巴打

呢個我都知
不過你又諗下如果佢唔係呢個地理位置嘅話佢攞唔到國家咁多funding
佢係澳洲國家首都派頭嘅大學錢一定係多啲

根本澳洲個首都就喺多尻餘 Canberra 同政棍差唔多係同義辭咁

等之後高鐵起咗嘅話去悉尼好似都係半個鐘至一個鐘頭到時喺嗰度讀書就真心正亦都可以增加國際學生喺嗰度讀書嘅意願同時增加佢哋學校嘅收入增加在令到佢哋個reaserch output最後令到間大學排

同俚ANU歴史太短，所以只係某D Scicene同Social Science好，因為夠近Parliament同可以用錢請researchers。

其實Melbourne最好係Arts，如果你睇排名嘅話，最高嗰幾年排全球第七

Uom最好應該法律同埋醫學啊？
當然同時藝術都勁始終係紅磚學校

其實老實講係得墨爾本大學係全能型乜嘢科目都勁
悉尼大學新南威爾斯大學夠出名耐啦都做唔到全能型乜嘢科都勁

Anu其實真係算係咁人哋嘅科學學科同埋社會科學某啲科真係拍着ivy嗰堆
佢哋自己校長都講過係宣傳片嗰度

起到先算啦 連鋪條光纖線都可以嘈成十年

未又係得2間
仲要地方咁撚大

Arts喺文學院，Philosophy, History, Archeology etc

醫學都好但係始終冇咁突出，因為歐美有好多大學都做

Btw Melbourne is called a sandstone university here. Red bricks are in England I think.

Law就冇乜好講啦，英聯邦似樣啲嘅國家得嗰幾個。同俚law唔係好講research，成個law school冇幾個PhD。

醫學都冇咁突出？

Law絕大多數根本就冇PHD

始終世界上好嘅醫學院有好多，但文學院相對少

所以佢地根本同其他faculties好唔同，比較似職業訓練

其實好多科都係咁
你話數學科藝術科等等嗰啲咪唔係囉

喺Melbourne應該只有Law同Accounting喺職業訓練，其他都仲係Research

第一個post就開黎踩港???

其實點樣先至為之職業訓練？

教你去考牌

ive世界第一，好過台大係正常

你唔好傻啦
啲人吹奏細路係因為多細路出黎咋
現場主力個班都2字頭

咁醫科呢？金融？

香港engine有幾廢我唔知，台大理工醫有幾勁，出到高錕未先，咪又係打工

仲有ielts呢，大陸人落黎香港讀都係為左d English medium好既大學做中轉去歐美，台大...

其實所有地方都對自己local大學有preference
就好似買股票大家都係鍾意買本地股咁
呢D叫home bias
係好正常

公平D講台灣既大學好難出其他地方搵食，香港既大學亦都一樣
真正讀完可以世界通行既學歷其實得美帝，英國次之

高錕冇響香港既大學讀書架, 只有教過
如果教都算既話台灣有中研院, 有楊振寧李政道同丁肇中
香港大學生英文好好多的確冇錯
但大陸人落香港好多都已經當終點站, 就算pg都係原地升
不過偷偷同你講，香港既GPA係真材實料，係咩grade就比咩grade； 台灣既GPA好撚灌水，專業科都可以到70%A，學校個個都比爆4等多d人可以去美國，等自己學校聲譽更好

教育還教育
唔好將政治民生混為

樓豬似讀書讀到有精神病
識個人同你差唔多

另外樓豬未貼自己DSE幾分

教育還教育
唔好將政制(治)、民生混為一談
講政治我相信大部分香港人都認同台灣的政制比香港好，至少到而家仲係民選。
香港已經玩緊DQ同迫害。

不過事實台灣係多野雞大學 人人有得讀大學啵
平均水平好難高過香港，國際同埋喺香港嘅認受性低，係客觀事實

on79樓主
hku 有professor 台灣grad = 台灣大學勁？
縮返入你老母個西到

結論係樓主自己凝住有人睇唔起佢喺台灣讀過書 上黎發洩

美國有槍擊案，台灣人咪入哈佛了

咦，突然同d微博五毛好岩嘴型

一句講曬 係台灣 台大第一
點解要用全世界咁水平比較？
你係台灣出世 讀台大 已經係尖子中尖子
等如大陸北大清華
所以佢地對自己要求係好高 phd都要去最top學校讀

除非台大，唔係既話9成9香港讀唔掂先去台灣讀、唔係台灣既大學勁唔勁既問題、係你香港都讀唔掂即係你本生個人廢既問題

醫有clinical research 同 medical science research。差唔多全部Academics都有PhD。

Finance都係一様，成個department都喺以research行先。

Accounting 都有research全部academia 都一樣係phd

其實以前台灣真係讀書人去留學既地方

但唔知邊年有個傻閪官話想人人有大學讀搞左好多間大學出黎，變成依家大家心目中台灣學店既形象

利申：連登仔口中垃圾台灣大學畢業

我知Melbourne accounting 有好多 lecturers 唔係PhD。你讀個accounting degree應該大部分係學book keeping, accounting regulations, etc，冇乜research training。
Research應該係其他嘢多，例如policy research, corporate governance etc。

其實澳洲好多老一輩嘅accountants都冇讀過大學，有多類似香港ive嘅學校可以讀。

冇可能
Lecturer都一定係phd先至可以做到
我大unsw A&F 10個有6個都係unsw phd grad
你唔信可以睇下

Uom都同一道理
點可能唔係博士畢業嘅人去教lecture

你唔信可以上unimelb website睇下。講真，unimelb好少土炮PhD staff，請個美國PhD點教澳洲accounting?

樓主 小學畢業未
講野成個小學雞

整account 為左出呢d膠post

點解唔可以請個美國去教澳洲acct?
Law 好多都土炮澳洲grad

少請香港土砲phd都係近呢廿年黎嘅事姐
HKU仲有一堆高齡professor係香港土砲phd grad
你曾幾何時見過一堆台灣phd黎hku做先？
台灣有出產勁人 但台灣大學phd不了

仲有你個post標題好誤導人呀
係「有一班台灣UG畢業嘅professor」先岩
全部phd都non台灣畢業

你以為高錕喺香港讀大學咩咪又係英國
反而台大化學系出左個李遠哲，農化系出左個翁啟惠
電機系喺全球電機電子業界呼風喚雨
上至胡正明、施敏
下至台積電兩個掌舵人都係台大電機畢業

台灣全部大學都係美制
認受性係純粹香港僱主有偏見
所謂排名姐係QS呢d比錢就有既排名
咁你係咪揀NUS/NTU而放棄Princeton/Cornell？

外國，特別喺非Common law國家嘅lawyer點教澳洲lawyer？
Accounting咪一樣，你想考CPA搵個有經驗嘅CPA教咪得囉，PhD有撚用？

Finance and accounting 都喺呢廿年先興，主要吸引留學生讀，本地學生唔太多。Melbourne嘅finance department 好似喺十幾年前先有。

而你咁講醫科嘅話求其搵個執業醫生教都得唔使phd啦

That’s true for the clinical part.

unsw accounting staff亦都好多係ivyleague 頭幾嘅PHD係我哋學校教
亦都有唔少insead, hec呢啲歐洲大學嘅phd係我學校教

Actually clinician always teach the clinical part because they are better than researchers in terms of clinical experience.

又或者undergrad 嘅內容根本就唔使phd嘅老師教
求其搵個undergrad爆gpa嘅人教咪得

獲獎後，在由太太代筆的公開信自言「在香港就讀高中、也曾在中大執教鞭、當校長，並在這裏退休，在香港生活逾三十載，是個名副其實的香港人。」

我地香港係金融城市喎，我絕對冇話香港科研界比台灣優秀，只係聖若瑟書院咁都培育到個諾貝爾物理學獎得主，同埋係佢太太話佢係香港人，我冇屈佢

港燈的供電可靠性在國際上首屈一指。自1997年起，我們的供電可靠程度每年均維持在逾99.999%的高水平，傲視世界上很多大城市。

咁岩我係埋大大電聽過呢個point，講真香港大電已經超額完成任務啦，一個城市又冇地設廠好難同台灣呢d國家比，加上比中共lead住細電冇得發圍，點整個台積電出黎，一定要去過外國

算啦我反省完，唔好小學雞嘈交，又要花時間搵counter arguement，台港友好，第日共享榮耀，樓主睇開d，成事在人，完全唔關咩學校事

所以先有咁多人廢U grad 但係勁U洗底

Ok, but all I was saying is that at Melbourne, many undergraduate subjects in accounting are taught by accountants instead of researchers with PhD. They do the same job, it’s just teaching.

I don’t know about UNSW but at Melbourne, departments of accounting and finance are heavily skewed towards teaching because international students are cash cows. They pay more than 10 times the fee we pay and their fee are used to subsidise more costly subjects like in science and engineering.

你駛同佢講

佢同樓主一樣都係香港入唔到大學要淪落去台灣讀大學

結果畢業後行為模式幾乎一模一樣

You are right, a PhD degree doesn’t make one into a good teacher. Honestly most people don’t like teaching, that’s why universities hire teaching fellows. Almost all teaching fellows in science have PhD, it’s just a culture.

Teaching fellow 係計晒lecturer 同tutor?

Tutor 又係好大機會係accountant 教
不過上lecture嗰啲全部都phd教喺學校度做研究
墨爾本大學應該都唔例外

At Melbourne, teaching fellow are full time staffs responsible for lecturing, from preparing lecture materials to delivering lectures.

Tutor are usually casual and are PhD students.

I mean lecture. Tutorials are usually taught by honours students in accounting.

Honestly why would you care if the lecturer has a PhD if you were taking accounting subjects?

點可能呀
Lecture 一定係博士學生先至可以教喎
Tutor就有少部份hon人再加part time 友（with master degree 好豐富嘅工作經驗）

打飛機同埋感覺勁啲
勁嘅商學院梗係要搵返勁人去教啦
聽書嗰班學生自然會感覺良好

同事亦都可以連繫返班老師同Ranking嘅實力
例如呢位老師對呢一個高排名嘅學科作出貢獻
聽書嗰陣時都感覺上更加有說服力啲

以咁講嘅話Teaching fellow一定係博士生
係我間學校同埋其他悉尼嘅大學來講一定係博士生

Tutor嘅話同你所講嘅一樣

agger 越廢既人越自悲

Again, I don’t know what’s going on at UNSW. I’m just saying accounting and law lecturers at Melbourne aren’t necessarily PhDs.

And tutors are usually honours or master students. I don’t think there are enough phd students in accounting to take all the tutorials.

佢哋打飛機喺用Alumni employment㗎
老實講，讀得accounting都係想出嚟搵份工啫。
你番咗香港做嘢？

老老實實，如果我讀accounting，我就寧願一個有經驗嘅accountant教我算。

唔好對PhD有乜幻想，一樣好多尻人

我又唔認同淨係單單用alumni employment 去打飛機
學校排名同學科排名先至打飛機嘅首選

香港

Rankings are usually for students and their parents. We don't really look at them much.